羅致光：「係人都戴口罩就唔掂啦，你見我都冇戴」

「係人都戴口罩就唔掂」

統計處日前公布，去年11月至今年1月經季節調整的失業率為3.4%，較去年10至12月升0.1個百分點。羅估計在疫情之下，預期失業率將難免升至4%至5%，「作為政府官員，我唔想估計」，至於是否再攀升視乎疫情是否能迅速受控。

羅致光又重申，「係人都戴口罩就唔掂」，使用量追不上產量：「你見我唔戴，每次我都輕描淡寫引述世衞講，冇病嘅人唔使戴」。他指香港每周耗用5,000萬個口罩，日用700萬個，「反而好多有病嘅人就唔戴」。對於被指22日不戴口罩之言論離地，羅稱：「我明白社會嘅睇法，我自己嘅睇法就係咁。你可以避免去人多地方、減少社會接觸，可以唔使戴就唔戴。」

IQ160嘅邏輯

有幾撚唔掂呀 唔戴hi咗野就最掂啦

信者得救上天國

IQ 得 60 就真

麻煩記者問一問所有政府高官做乜戴口罩

麻煩各位手足幫手推上熱門
極速訂閱 黃色頻道

［黃藍YOUTUBE大戰正式開打］極簡單方法支持黃YOUTUBER (2)

你都就死咪唔戴囉

呢條廢老幾時死?

佢都唔撚係人，唔戴梗掂

佢假設左所有有病既都自律戴口罩依個ideal case
太睇起華人既自律性

冇興趣知佢iq 160. 反正on9

就算有咁高既自律性都會有潛伏期
可況無

120歲

商機無限之。醫護集體大移民

呢個高分低能幾時中肺炎
成個政府係呢類人，香港究竟邊度出錯

IQ高到只有外星人能理解

好想送拒去外星

IQ博士

你叫班狗唔好戴我咪同意你囉

仲引述世衛，條友智商有冇50？

呢排啲回力鏢好勁

輕描淡寫咁中埋Wars就好笑

中左招你點知，隻武肺隱蔽性咁高。有戴口罩先係負責任既人類。

以後係咪要改做“信世衛,唔洗戴”？

因為有班 病都唔肯戴既人
你班藍絲中老年 咳，打乞嗤週圍噴

林奠同類，不值一談。

如果個個有病嘅人都戴口罩，我都唔撚想戴啦，屌你老母！
就係班自撚私藍絲有病都唔戴口罩，我哋先要戴啊

瑪麗醫院個醫生唔係己經證實左空氣唔係主要感染途徑咩？

疫苗道理，冇病你又打

點為之有病
大把中左都冇病徵啦

有20%無症狀，但己經可以傳播，唔帶口罩就好易傳人，全民帶口罩係可以阻慢傳播，唔好害人，屌你老母

希望佢中咗再傳染比全部政府高官，佢立即成為香港英雄！

萬能key

「係人都唔戴口罩就唔掂」，傳播量追不上治癒量：「你見我戴，每次我都輕描淡寫引述世衞講，有病嘅人就要戴」

智障，個個有車，返工有自己房。

係就公開呼籲全港除罩啦
又或者繼續執行禁蒙面法

咁沙士果時個個都戴，學校冇停課，都唔會買唔到，依家......

武漢肺炎很古惑，沒症狀也有機會傳播，檢測亦會假陰性。在沒有疫苗及藥物之前，可用的三招是政府封關封區、市民防疫保護、醫療團隊追踪病源然後隔離。同樣的資料，不同管理單位基於各種考慮，會作出不同指引。世衞說，沒有明顯病徵，不用戴口罩，我們政府說，戴了也應該拿下來；而在前線打仗，首位確認SARS是冠狀病毒的微生物專家袁國勇以及何栢良醫生說，不論有否病徵，出外一律要戴上口罩。完全相反意見，你信那一位？我信政治包袱最少的專家。聯合國也可以被大國把持，廢了武功，世衞這類組織的提議，會沒有政治考量？如果純為了大眾健康，為甚麼台灣不能以正式身份加入？世衞多年來發生嚴重而令人爭議的決定，如西非伊波拉病毒反應遲鈍死得人多，在豬流感發生時又反應過激，買了一大堆疫苗令藥廠無端賺了一筆，便算全都是無心之失，亦證世衞說話，未必能盡信。相信大家記得前衞生署署長陳馮富珍，當97年香港出現全球首宗人類感染禽流感的時候，她跳出來說：「我日日食雞，大家唔好驚」，後來發現其實要驚，把全港活雞殺掉才能控制疫情。大家因此稱她為「雞珍」，而「雞珍」竟然在2012年可以成為世衞總幹事。再問一次，武肺防疫，信袁國勇、何栢良定信世衞？

更何況，這不單是科學問題，更是管理問題。政府要假設群眾不太聰明，更不會太自律，推行政策要簡單直觀，seeing is believing，人人戴口罩，成為一個共同訊號，才有震懾效果，製造群眾力量，逼使少數沒有病徵的隱形病人，也會乖乖戴上口罩，不能四處播毒。武肺傳播力強，南韓有病人一傳四十三，一人漏網，感染人數幾何級數而上。所以，香港人一起戴口罩，不單是怕被感染，重點是，合力制止隱形病人傳染。

星加坡政府與香港一樣，跟足世衞，一邊叫人民「沒事」不用戴口罩，另一邊卻叫人民勤洗手，因為洗手最有效。辦得到嗎？我們訪問了當地朋友，沒有一位會帶搓手液出街，零，意識比較低。政府既然不緊張，市民只會更鬆懈，必然如此。道理在前，為甚麼會有政府傻到唱反話？可能鬥氣，你們說政府不夠資源，那我便不戴給你看。亦有可能好像星加坡，工業部長說，政府怕市民學香港人搶口罩，搶廁紙，很「低能」「丟架」，引起恐慌。星加坡政府是嚴厲家長，在他們眼中，子女最重要守秩序，只要不丟架，因此有可能多了病人感染，沒問題，是collateral damages。

精英主義呀，拜託，貼地一些行不行？我承認香港人搶米搶廁紙，確是非常低能，大家應當大力批評。但「搶」口罩，卻是做得非常好，示範了只要肯去想辦法，原來很多人都可以買到口罩，然後代政府派給基層。當我們未能及時封關的時候，香港人發揮了自救的智慧，選擇信袁國勇，中大統計說，有九成市民戴口罩勤洗手，對抗疫有絕對幫助。如果這叫恐慌，便由得恐慌好了，救人救己唔使有型，救到最有型，所以我覺得香港人好有型。做餐廳的，生意已經艱難，請不要再丟架，跟大隊，出分力，戴番個口罩，好不好？

By 蘋果專欄作家 葉一南

係呀 唔用condom 都有機會唔中嫁

地球是平的

你唔係人, 唔算

有40日潛伏期 你點知自己有病？

越睇越似外星人

黑驚都有戴

真係好樣衰

你唔戴關我L事咩？
相信政府，唔戴？不了

狗係唔使帶口罩

又係獨家村一個，食瞓做嘢乜柒都係一條友，梗係可以無罩

支那狗係無需要

信世衛 得永生

佢係咪不停要endorse柒婆講既野
好撚煩

弱智光

佢就口響，佢而家根本就享受緊絕大多數的人自律戴口罩所得嘅成果

我真係好想全部政府文職嘅唔戴罩

你係狗 所以你唔洗戴都得

最緊要有事

係 同埋現時咁多隱性傳播者 佢自己都唔知自己中咗
佢真心on9

[爆po重開] 我想知道臨時政府會有幾多人support

證明咗其實IQ測試都唔係咁準確.

石籬二邨死撚咗嗰個70歲武漢肺炎廢老
有病徵成10日都唔睇醫生、隱瞞外遊記錄
就係有呢啲咁唔自律嘅仆街
香港人先要戴口罩

返工就自己揸車，開工就坐獨立房
我屌你老母啦

好好保護自己
廢老唔需要浪費生命理

呢啲傻閪廢佬真係要快撚啲中肺炎死

阻撚住香港建國

條友測智商果陣係咪部機出漏左個負號

小數點都得

S

你IQ百鳩幾緊係唔洗帶啦

白痴

iq160到底點黎？

日日玩自閉嘅局長

真係好希望佢快啲中招死